歐洲議會通過具爭議版權法 隨時變洪水猛獸？

歐洲議會（European Parliament）周二（26日）通過《數碼單一市場版權法案》（Directive on Copyright in the Digital Single Market），當中最受爭議的兩條－－包括第11條，即向版權持有者預先繳付費用，才能刊載含版權內容；以及第13條，即YouTube等平台要加入過濾機制，阻止用戶在網上公開侵權內容，均成功闖關。

有關法案在表決前，外界普遍擔心二次創作可能從此絕跡，變相扼殺創作。但歐盟強調二次創作不受影響，到底法案如何影響民眾上網？

第13條列明，一旦有用戶上載受版權保護的電影或音樂至YouTube、Dailymotion等平台，該公司就需要負上一切責任。因此這些網上分享平台必需事先向版權持有人取得許可才容許公開內容。